AMD討論POST(65) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理 ( Xander&VST為正式代理 )

[b]新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

Ryzen-Compatible Memory

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

VRM on All AM4 motherboards

AMD Motherboard VRM Tier List v2

Ultimative Samsung B die List

Micron 8GBit E-Die DDR4

Hynix 8Gbit DDR4 CJR "C-Die" (H5AN8G8NCJR) + DJR/JJR

OuterVision® Power Supply Calculator

Bluesky's Home Page ( For FM and iGPU Decode )

The AM4 Pinout diagram

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

DDR4 Dram TRFC Table

AMD X570 vs B550 vs A520 Chipset Comparison

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide 2.0 (Zen2 and Zen3)
(ctr)-guide,1.html

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD Ryzen Master

HWiNFO64

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #3果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

大部分板首發Bios超fclk freq超唔到 要底板bios update 鎖住1900mhz fclk freq 只有少量底板bios support > 1900mhz

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

AMD Curve Optimizer

AMD Precision Boost Overdrive 2

一鍵輕鬆提升AMD CPU性能！ClockTuner for Ryzen 2.0教學

L3快取在AIDA64下跑分異常 更新AGESA 1201後實測!!!

最後重點提醒 ：
如果要粒u 單核performance 請用返pbo + curve

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

呢輪ot到唔好話打機 打j都無時間
心思思想返工果陣拎部新機去挖礦

有無巴打都係咁做分享下有無賺

Cpu挖

新機係gpu 3080 諗住挖eth

ASUS ROG STRIX B450-F Gaming II Review

來聊聊PCIe的切分，為甚麼這張主機板能有4條M.2接口? feat. MSI B550 Unify

話時話Farcry6有得換未

隻game 出左喇咩

是golden sample 終於無bug一次了

恭喜

有個問題想問
CPU: Ryzen 5 2600
MB: Gigabyte B450M aorus elite
Ram: Klevv Bolt XR 3600mhz 8gb x 2
我係BIOS一開XMP上3600mhz，一入Windows就會藍畫面reboot
係咪可以拎對Ram上Felton換??

Zen+降3200行

amd斷針腳香港有無人整 拔劍了

之前肥花同carousell有人開過post

撤回咗 會唔會唔比番 要半個月

你可以嘗試聯絡果個post 即使撤回左

留意Arctic改左扣具設計

最後入手咗NO-DATA D50 3600CL18 2x16GB
CHECK咗係Hynix CJR die求評

AMD EPYC “Genoa” (Zen4) to feature 96 cores across 12 chiplets, 12-channel DDR5 memory and SP5 (LGA6096 socket)

冇大問題

Hynix timing 難搞 其他問題不大

天氣熱返 小心人手超電壓不穩定

張卡vram好熱

arctic扣具一年唔知改咗幾次
a sir唔知跟唔跟得住

上次am4 version3都未知有冇出

Intel AVX-512 指令集優勢盡失 AMD Zen 4 將支援 AVX-512、Bfloat16

輸了

其實2邊互相抄考緊對手技術

出左
依家行係version3

我一陣要send email 問下arctic rev4 又點

Zen4 IO Die傳聞改6nm

上咗水咪算係咁
用風冷果啲長期110度

ASUS ProART B550-CREATOR

Cpu 想換貓扇 就咁拆真係咁大風險？

利申 唔係用緊原裝

唔係咁危險 力水就住就住 散熱膏用返靚野就無事

風冷唔睇vram溫度啦，睇黎都晒gas

拔過劍過來人：得amd原裝上面果隻水泥先會燒完機都仲係硬過石屎

要竽AM5 改LGA先解決到

等

來聊聊PCIe的切分，為甚麼這張主機板能有4條M.2接口? feat. MSI B550 Unify

DGPU佔16x時可以達到4.0x4 + 3.0X4 + 3.0X2 + SATA
等各模式M.2
DGPU佔4.0x8時則可以做到4.0x4三組再搭配3.0x4一組

X570定B550 unify好啲

B550超ram比x570好 因為記憶體走線有改進過

呢個睇你選擇

AMD Ryzen Threadripper Pro: Retail Offering Starts Today

出WHEA-Logger 18係咪應該降返頻? 用緊CTR

用緊咩U ？ 比埋幾多電

5950x CTR P1 1.1v 4.325/4.3, P2 1.275v 4.6/4.575 跟佢tune出黎個數。

之前係手超1.25v 4.5

天氣回暖 小心電壓

即係點 唔係好明

即係試下加少少電上去

Ctr p1 p2應該有得set % 行profile

P1應該無事, 主要係P2個時 我SET 15-70% LOAD行P2

可能P2電壓問題

今日就有ctr 2.0 RC4了 應該會穩定好多

終於唔使下下自己bios超了

Threadripper Pro同相應配搭底板已經開始上架

HKEPC Group首張 6900XT

Powercolor果張冇貨？😂😂😂

係唔係ZEN 2 ZEN 3 先大機會行到XMP 3600

Yes

Zen+ imc 差好多

我5950x 行4x16gb kit 行xmp 3600c14 打機同stability test都無事，一行aida64 benchmark就會restart, 之前上一版bios 仲會自己reset bios.

係唔係唔夾板

我用X570 aorus master, 平時用同打機無事我就由佢

不過d人都話xmp係唔包 最後都係睇粒u體質
有冇試過加小小壓

冇搞佢，就係懶得自己TUNE先用XMP, 本身個XMP已經1.45v

1.45

有冇更新aida64?

本身都1.45所以我都唔敢再加

最新

原廠1.45都已經好aggreesive下
連登ram 3600mhz CL16都係1.35
不過焰光戟係CL14

之前行過userbenchmark, Latency 60.2ns算唔算正常？

正常

應該aida64 bug🙈🙈🙈🙈

Ram其實有把風扇吹住你隊爆電佢都未必有事
最緊要其實係Soc voltage唔好太高

Amd quad rank似乎micron (8Gb rev.e / 16Gb rev.b)會比b die要好
Buildzoid拎兩set32x2 crucial插爆128玩到4400都仲有得post 只不過佢自己唔鐘意memtest等到2046所以就冇試到要點先error free
不過而家買雙面crucial ram仲貴過gskill corsair...

我諗我終於搵到我部機炒粉主要原因
不過我諗住試多一兩日睇吓係咪真

矛盾嘅係amd果邊又已經approve俾我寄u

而家我都冇改過soc vddg 果堆

直接1.5v 電話打機冇事

Hynix 新出左 A Die

M Die 垃圾D

我已經刪左個aida64當無事發生過

Ram oc 本身好敏感下 一打機就知有冇事

用asus底板嘅朋友
Cpu current capability 唔好 auto
至少要set 130%

尋日拆哂成部機再插舊牛左試右試
最後發覺跟epc某個人set法
將cpu current capability 落 140%
即刻再冇黑mon 00
改返100% 行aida memory and cache即炒
再改llc level1 + cpu current 130%睇吓關唔關llc事
結果冇黑mon

塊板係開130%/140%時cpu full load light load互換時會有明顯coil whine 吱吱聲

除左aida64個benchmark之外一切正常

Gskill用到16Gb ic果堆kit應該全部都係hynix
只能夠話佢哋推頻率都係冇micron好

回返上個post #698
Jack巴 我最近先有時間整 我試過2條ram 都係咁
只要我係bios一開預設個xmp profile就會有依個問題 關左就冇出現過問題 想問可以點搞 係setting定係其他問題

試下單條試slot

G.skill 有4000mhz 上Hynix 2x16

18-22-22-42 + 仲要 1.4V

4000 16 19果個都係Hynix 抽獎

B die 都有

果d應該已經開始絕跡
3600 16-19-19-39 都買少見少喇

之前用寶石Nitro+ rx580
最近睇下啲a卡，一係長得濟一係厚得濟

好勁

因為本身係短pcb 但D廠見短pcb 冇市場咪整長D 散熱

所以a卡itx果類算係奢侈品

3060有款單扇

但3070 3080果堆冇

6700XT出果時應該又係有幾長得咁長

而家6000果堆非公有短？

上水幫到你

Small form factor近年流行A4箱, 照用長卡都冇問題
所以短卡市場真係細

屎眼碩肯出新bios未呀撚屌

得msi有1.2.0.1

When is ready, will be posted.

Edit:
GB skipped Agesa 1.1.8.0 & 1.1.9.0, so guys don't expect every Agesa version will be released.
MSI posted 1.2.0.1 for 5 boards last week and probably without any validation.
GB got this Agesa last week and working on it.

giga 笑人

giga贏了

佢直播講完全冇曬貨/一定要跟砌機 , Merc 319正都都要問人哋攞先有最後一張（佢嗰張係單買卡）

呢條係 CJR 定 DJR

CJR

點睇

20c

噢
如果係 D 就好

Gskill 先咁易睇 其他品牌不同批次不同Die

有 3301 啊，用緊

b550-e no have

肥花見到有張Radeon VII 萬一trade咗

3月18日 6700xt 12gb gddr6 479usd

新一輪out of stock 系列

老實講 佢出咩都out of stock嫁喇

真係好想原價買到一張自用, 有無人知點樣最快買到

估唔到可以同3070一戰
但479唔係我budget範圍了
又要繼續等到佢出到<399嘅卡

ASUS ProArt B550 Creator motherboard gets Thunderbolt 4

1 X DP IN
2 X TB4
2 X 2.5G LAN

dp in即係自帶採集卡？

無啦，台積電出貨就係咁多
佢點分啲種類都係缺貨

決定揀b550 unify

因為amd 大部分產能比曬Console & cpu die 😂😂😂😂😂😂😂😂😂

zen 2 有resizable bar

有冇人試左 CTR2.0 RC4?

ASUS / CM打手

呢個應該同tb4一齊用多

Giga vision D 都係tb3 + dp in

Dp in應該係俾tb4 出用？

等塊板出左咪知

得32MH/s咪算係咁
你試下好似張Radeon VII咁GCN架構compute 80CU全開
仲唔炒到過萬

肥花好似賣到11k

原本上網搶到6800xt, 但查過下原來用佢黎玩oculus quest 2 會好多問題, 所以又cancel 左張單

dp in 只係bypass 個 signal 落 thunderbolt 4, 花巧野

我覺得我 HK$1,500 放咗張 1070 Ti 畀呢度巴打好戇鳩

VII 60cu來

隔太耐唔記得

有冇b550 x570用家d usb 2.0仲會不定時自己斷左又連返

Usb2.0果個問題官方同板廠搞緊 等amd 同板廠夾好放bios

上個版仲係Golden rc4變左silver

原本無事但更新完個bios就有呢個問題，哭能左

可能再跑會變返 Golden 呢

已經跑左幾次 LLC開auto同level3都是咁 用返上版個profile算

AMD showcases Radeon RX 6700 XT custom designs set to launch on March 18th

小心bios setting 😂😂😂

Chiphell有人set錯野變左platinum sample

暫時冇

AMD RDNA Mining GPUs Could Be on the Horizon

塊底板壞左
冇得預熱部機點蚊個散熱同粒u出黎好
唔想拔劍

直接連u加板拎上代理搞到

塊版係比個箱一粒唔知點解爆開左既銅柱刮捐左個底
仲有冇得保

有冇相？🙈🙈🙈

個rc4 點解save唔到 一reboot就連p1都無埋

Asus Tuf b450m
原本間唔中開唔著 隻牛滋滋事以為壞牛
點知換完牛都係一樣 覺得板出事掛落黎睇先睇到

你似乎刮傷塊板🙈🙈🙈

拎上代理搞

怕煩亦可以上ashop 做下硬件Debug 睇下其他件有冇問題

有冇睇置頂

做定心理準備 代理可以唔幫你整 露左銅果層 可以當人為

隻換左一次既牛唔係係咪因為塊版
而家用落部舊機度都滋滋聲
再換多次算
塊版如果唔受保 有冇得比錢整
整幾耐
如果耐既話我買過塊算

理論上係我人為既 銅柱爆應該係我上縲絲大力得濟掛

唔受保 直接買新算🙈🙈🙈

如果係法奧既貨
咪是但開個post屌

你會被打手圍插

插還插 屌親都有野賠喎

佢塊板又唔係貴 買過塊咪算

風筒

睇你張圖傷得太緊要應該冇代理會想幫你收返

蘇媽停產5700XT嘅真正原因

就住就住就唔驚拔劍啦

5700xt要停正常

Apple 要貨可能比曬

Ok 安全咁蚊左風扇出黎
拎Cpu出黎會唔會又拔劍？
聽日買板算 真係爛得幾誇
都唔知點解間唔中會開得著 我又照用
因為塊板整到隻牛滋滋聲其實係咩玩法

可以拎上ashop 搵人幫手換

mining嚟講5700/5700xt同6800/6800xt/6900xt可以話係完全冇分別

你風扇都起左唔係已經見到粒CPU喇咩

我驚就咁拎cpu出黎都出事
第一次玩ryzen

3700x換4750g是否不智？
唔打機，以前有畫圖依家冇，感覺用少左張顯示卡，想慳電d用核顯算

唔打機 3700x + 3060果個level 夠玩

Aya Neo (AMD Ryzen 4500U gaming console) to get two color variants: Black Star and Light Moon

搭單問 想開obs同3tene 直播photoshop
淨係4750g係咪無咩可能？

應該夠 但唔知支唔支援streaming
用3600ram 超上4200 if行2100
gta v 1080p 都打到

插iGPU用通常if超唔到咁高
好易花mon

我超到
4650 4750 特別易超IF

插佢個iGPU唔會花?

無花

gpu 超埋上2300 長行

請問4750g用住先 第時會買番張display card
用a520唔用b550有冇咩問題?

上B550好D 佢Pcie lanes冇砍得勁

就算用唔著, 爭嗰百零蚊上B550好過

Itx 除外

A520 itx + apu = perfect option

最近先知b550有啲pcie slot/ m.2/ sata係唔可以同時用

本身b550m arous pro想插兩條m.2 ssd
之後插埋display card之後，遮埋兩條pcie 1x
想插多張1X 卡都冇

張卡 2.5 slot?

差唔多
而家啲咭郁啲都2,3條Slot

Asus tuf 果個排位好D

其實可以mini pc😊😊😊😊

我xtreme 成舊磚頭咁

我仲要買左giga b550 itx中埋伏

果陣a520未出 b450又冇bios support

早買早中伏

giga b550i 有咩伏？

技姦
油耳牌就係死罪

咁姐係冇伏

反正faroll 到RMA 易過聯強

個m.2甲設計on9又冇說明書

買妓姦套裝真心型，不過一用到software就食兩舊屎

rgb fusion 幾生性

利申裝黎熄rgb

Bios食屎 啲野好難搵

唔要rgb啱哂我

唔插燈頭 唔使裝rgb software

我個R豬B fusion 睡眠個時ram同板既燈都會著，搞到我要手動熄燈再睡眠

sleep mode?
我sleep mode 會kernel 41

不過懶得去rma

伏已中

真
jack 巴二手 仲要唔係faroll 買
冇仇報

Msi unify 歡迎你加入

噴火龍不了

炎上星

我有做足保養之後先放比你😂😂😂

應該冇咩事

買咗b550 unify

重裝windows 都搞唔掂
所以應該關底版事

Kernel Power ?

41

同ram /cpu oc 不穩定有關

係咪用緊3800？

條ram set 2666 一鳩樣
粒u set default 一鳩樣
舊u 2700 都一鳩樣 好似係

rich

冇得用faroll rma 好傷心

2000幾 直情平板啦

b550既2000幾 rich

等1個月

可以既買新板頂

買Dark hero 果堆先rich

咁嘅板先收你2000頭
Msi只求打個和

dark hero好7

7拆星

入門少少tomahawk都抵玩

x570 rich

16xx 買到靚供電 pcie lane又冇砍 已經好事來

1.6k rich

B550 tomahawk 果個定價都ok

睇budget 買

喺bios係咪有個option熄？

Bios已經set左，一定關個R豬G fusion事，因為重裝左之後會無事，但過一排之後又會有貼樣問題。

giga啲software就係笑話嚟

bios都係笑話

我成部機都妓姦，但真係駁唔到

有時開機會炒藍mon, 寫到明係炒rgbfusion

Rgb fusion 要長開既咩

開機自動會開

我未試過炒rgb fusion

但裝完rgb fusion 就一定用唔返 win10 個astro software

giga又贏

底板software始終應該都係共石最穩陣

我個人覺得唔好唔同廠嘅rgb software神仙打架已經好ok

玩rgb真係好煩

唔裝最穩陣

屌你老母msi 個rgb software 格硬整合左落去msi sdk
永不錄用

msi 個rgb 都好多事

OpenRGB

唔suppory giga

Threadripper Pro 代理已經開始返貨😊😊😊

AMD Ryzen Threadripper Pro 3975WX $23999
AMD Ryzen Threadripper Pro 3995WX $47999

冇錢

你都冇Pcie lanes &大量ram需求

而家冇唔代表將來冇
其實而家仲買唔買到3960x

見原先果 3 隻 strx4 threadripper 外國好多已經標話冇貨
ebay 二手個價就一路升

因為大部分做左server die

請問無wifi要求 淨係用一條m.2 用asrock b550m itx/ac o唔ok?

係說明書唔寫清楚姐
佢嗰mosfet+pch hs combo出嚟效果係好好

至於M2塊heatsink同個combo冇contact
我一開始就攝咗啲散熱墊係中間令到佢哋接觸番
基本上mosfet, m2, pch長期一樣/差唔多溫度

我覺得其實可能冇contact塊m2會低溫啲
或者今晚試吓拎番走啲散熱墊睇吓點

我條M2係SN700(Black 2018)

睇用咩cpu+有冇io需求

咩甲玩左我15-30分鐘
要同設計師心靈交流

塊板冇 debug led

AMD has since confirmed to us that this is its current guidance on the matter. The advice comes as just that, advice, and it doesn't appear that these steps are guaranteed to resolve the issue for all users. However, it appears the company is getting closer to the root of the matter. Here's the short version of the advice, with emphasis added to the most relevant bits:

"Based on user feedback we have received; the suggestions below could improve or resolve general USB device stuttering issues.

1.) Verify that your motherboard is updated to the latest BIOS version and configured using optimized/factory default settings. Check your motherboard manufacturer’s website for BIOS update and download instructions.

2.) Check if your Windows 10 is on the latest build and fully up to date. For information on updating Windows 10, please refer to Microsoft article: Update Windows 10

3.) Ensure that the Ryzen chipset driver from AMD is installed and up to date. Latest Ryzen chipset driver version is 2.13.27.501 .

If you continue to experience USB connectivity problems after following the suggestions above, you may consider using either of the following workaround:

1.) Set PCIe mode from Gen4/Auto to Gen 3 in the BIOS
2.) Disable Global C-State in the BIOS.

These settings are found in the BIOS. Please refer to the motherboard user manual if more information is needed."

留意呢個係臨時解決方法 解決usb2.0 問題既Bios要等下

豐澤 5950X 5900X現貨
價錢自己睇

AMD to Launch 3rd Generation EPYC on March 15th: Milan with Zen 3

最靚嘅b550/x570 matx板係邊塊
夾5800X

Asus / msi

Giga要arous pro plus

B550m mortar WiFi ok?

1 x Gigabyte X570 AORUS XTREME E-ATX
價錢：$5,199

1 x MSI MEG X570 GODLIKE E-ATX
價錢：$5,850

1 x MSI MEG B550 UNIFY ATX
價錢：$2,350

總計: $13,399

要matx

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,249

總計: $1,249

Thanks

ok

同 RC4 差別唔大？

Fix bug

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,279

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,375

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$870

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,787

MSI releases AGESA 1.2.0.1 for its AMD 500-series motherboards

腦場無得單買咩

ASUS Radeon RX 6700 PHOENIX (non-XT) spotted with 12GB at EEC

6700 12gb gddr6?

PowerColor launches Radeon RX 6900 XT & RX 6800 XT Liquid Devil

AMD Ryzen 3 5300G “Cezanne” desktop APU spotted on eBay

USB問題請等1202 bios

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

DDR4 Dram TRFC Table

AMD X570 vs B550 vs A520 Chipset Comparison

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide 2.0 (Zen2 and Zen3)

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD Ryzen Master

HWiNFO64

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #297果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

大部分板首發Bios超fclk freq超唔到 要底板bios update 鎖住1900mhz fclk freq 只有少量底板bios support > 1900mhz

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

AMD Curve Optimizer

AMD Precision Boost Overdrive 2

ClockTuner for Ryzen

L3快取問題請更新AGESA 1201 Bios

USB2.0問題請等AGESA 1202 bios

最後重點提醒 ：
如果要粒u 單核performance 請用返pbo + curve

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

vram大贈送

塊dark hero啱啱先有1.2.0.1 Bios
果邊又整多個agesa fix usb bug

唔知又要等幾耐
真係辛苦哂各amd debug師

192-bit memory controller 一係6GB 一係12GB
可以話AMD係冇得揀
(nvidia係3060落12GB 亦係同樣道理)

有冇人試過Kingston A400 480GB有時會load得好慢？

Disk management format佢會慢到no repsonse
restart但時會hold咗響gigabyte logo度唔郁

同Cabls同Sata port換咗隻860 evo ssd又format得正常速度

唔知係板(壞咗後面Audio panel)定ssd事

X570?

B550M Aorus Pro

試下搵個external adaptor試吓塊a400先

死ssd

Amd 每代都改架構 雖然都係Zen架構 但實際每次大改到。。。

有D新架構問題原廠出廠前冇發現 出左街發現咪hot fix

Intel core 每代一直冇咩大改架構 當然少🙈🙈🙈🙈

如果係就黑仔，呢隻兩三年左右，多數放VM又好少開

而家用咗usb adaptor撳initialize都係慢到有種壞預感，睇黎應該gg咗

google下睇下有冇其他人都係咁先

粒5950x開pbo長期都1.45v up係咪正常

PBO正常會有頻率 電壓浮動

怕煩 自己鎖全核 / ctr

我有fd 子買返黎2個禮拜就死左
呢d 低階ssd 好易死

買隻mx500 就咩都冇問題

6700XT 479好貴
又想要大VRAM, 6700 12GB啱曬

SATA DRAM-less又冇HMB仲用嚟裝OS
用嚟做legacy game drive/data drive就得

有無巴打玩緊unify-x
有啲手痕想x570 unify 轉黎玩下

用緊

你都係x570 unify轉unify-x喎
有無簡單轉後感

超ram板來

Msi 親生仔 佢bios support 勁快

即係換完下一步就係要換對ram
見有人放二手就心動

check b550 unify ram qvl

幾時有6700xt消息
發緊夢諗緊4500樓下可以買到張返嚟打機

4500?

睇消息好似話張嘢唔太掘得 不過其實乜鬼嘢卡都會搶 所以都只係發下夢啫唔知會唔會一出就已經加價賣

睇下有冇巴打幫手解答到
我塊板用x570 unify ,個喇叭插後io 個輸出位時播聲會有沙沙聲，唔播個時就無； 相反插前io個輸出位就乜事都無

已試重裝audio driver ，蚊哂後io 其他usb ,問題依然， 塊板係唔係可以拎去保養

同usb問題有關

睇置頂

但我個音源唔係插usb都關事

你都要usb比電

但我將音源條線插前io個時一樣用後io拎電🤔

更正 我唔係插底板拎電

試下插底板usb3.0

計番香港時間19號開賣

做 System disk / Storage 呢啲就好心咪慳嗰一百幾十用 DRAMless 啦
我見到啲人成日推 SN550 呢啲就火滾

但真係平D

平得嗰少少，資料無價呀，砌唔起就儲多少少錢啦

錢真係唔係噉樣慳法

其實SN550 已經係唯一可以用嚟做System disk 都唔會有大問題嘅DRAM less SSD 嚟，只不過A2000 都係差唔多價錢，咁點解唔揀A2000 呢

其實 DRAMless 本來就唔應該存在，唔怪得 MLC 會消失，就係因為班消費者接受咗低價低效，而唔係選擇罷買
差唔多價位我都會揀有 DRAM 嘅 NVMe SSD

有時用呢啲唔知係就壞定真慢

我個塊Arous pro b550M直情後面個Audio Panel插極都冇聲出

更新下audio driver 🙈🙈🙈

有插usb 暫時用住usb3.0

月底有1202bios fix

開賣先會有定價公佈?

即係插前面有聲？
收左塊二手板，準備將塊x570 unify 送去保養

無試，但optical out都冇光出
好懶，插咗條usb to 3.5用住先

2張unify都勁正

AMD Radeon RX 6700 XT slower than RX 5700 XT in Ethereum mining

Out of stock ?

巴打點睇 AsRock X570 Extreme4

正常板一張 有齊要既io

特別要tb3 留意買原生支援tb3 /有加tb3 header既板

點解嘅??

加Tb3 chip 要成本

塊板貴D咁解啫 係咪?

係

睇下asrock x570 creator Giga b550 vision d 果D原生支援tb3 咩價

Asus都出左 b550 proart creator 加tb4 果價都要2000起

慢唔緊要，買兩張就ok

B550 gaming carbon wifi算唔算係b550入面嘅旗艦級

Tomahawk 先係

更新 ： 入門板中

真b550 flagship : b550 unify

靠L3補192bit bus
會縮都幾正常
話哂6900xt多咁多cu拎去hash都只係同5700同等

張unify出二手既話通知聲

風冷舞火龍

其實zen3用返落b450效能會唔會有影響

換 3955WX

3965WX

只係底板供電差D

Bios support 好重要下

想推5600X 呢條amazon 買抵玩嗎？

仲諗住amazon 買埋cpu, Samsung 970Evo SSD, 底板
佢地有全球保養架可？

Thanks

u同板都係二手

板通常要寄返原地 冇一隻牌子係全球保

970 EVO Plus 2TB 應該上年 Amazon 平嗰陣買定

隔咗就快半年冇得咁講
其實而家揀sabernt/wd sn750應該都唔會話太貴

等下zen3 tr

多謝樓上幾位巴打

主要換板 RAM, U
SSD 換唔換都得 啱啱見amazon 話佢best seller 所以諗下

呢張圖係我amazon USA shopping cart。淨係CPU 已經平香港幾百蚊
唔知仲有冇咩建議

B550 tuf冇？🙈🙈🙈

仲要平啲
真識嘢

Btw 發覺amazon best seller category 幾好用
不過#1 selling mobo 仲係B450

因為b450出貨量大

而家keep住有新板refresh

Ram 2x16 /2x8?

有排都未出唔等啦

而家換新u 加價加到好痴線

掘礦同3060/ti差唔多level 咁可以唔洗諗住買到了 肯定炒到仆街

評測版5900X

16 * 2
見佢香港過二千美馬先二百USD

可以考慮下Viper Steel

Thanks 係咪好超啲

各位有冇羨慕過Intel 送嗰粒垃圾IGP 因為家下佢地話賣display card 就賣

大抽獎的

想好超可以搵下crucial

Amd am5 好似都想整合igpu

Thanks
有冇話prefer single rank over dual rank

單面16？

買邊套32gb 配unify-x好

2x32?😂😂😂

2x16

搵Samsung b die

3800c14 2x16

x570 同 b550 大家會點揀

利申b350加3900x 同5700xt

yes

YouTube 上面有幾條link 測zen3 imc performance 都係single rank 好D

有冇參考價值睇你點睇

上到3800 同 壓縮少少subtiming 係今代平衡位

overclocking Gigabyte Aorus RGB memory to 5100 CL19!

TechPowerUp GPU-Z v2.38.0 Released
now GPU-Z will show if you have Resizeable BAR support enabled or not

屌ram

sorry 有條懶人問題係Intel LGA 1155/1156 既cooler 扣具啱唔啱B550 底板用？
幾年前冇諗過AMD 會出Ryzen 咁勁抽以為呢世人都唔駛買AMD CPU dump 晒個cooler 送既AMD 扣具

其實我用緊thermalright silver arrow cooler, 扣具唔啱或者用返5600x stock cooler 算數

二手就二手啦，評佢老母咩，搏啲水魚唔識嘢

搵下利民cs

Itx板應該點揀？
全部都好貴

6700XT 46.49MH/s 116W

粒嘢真係印住not for resale
會完全冇保

冇睇到幅圖

但我又聽聞評測版雙CCD CPU體質又真係特別好果隻
通常會係連CCD2都會係good grade
條友亦都話粒嘢行ctr diagnosic 係俾出ccd 0 mhz delta

如果係 5950X 就有啲興趣嘅

唔知佢粒嘢點得嚟

3060都gg左

諗住到時買張6700XT掘埋一份算了
掘幾個月應該都夠回食炒價個本有突？
反正冇game玩, 可以掘到bf6出

AMD Core Cycler - 快速搵每個Core嘅Curve值

咁新的review sample都放, 代理/廠應該會跟返個serial no找返果個人照肺

AMD Announces 3rd Generation EPYC 7003 Enterprise Processors

The new "Zen 3" CPU complex die (CCD) comes with a radical redesign in the arrangement of CPU cores, putting all eight CPU cores of the CCD in a single CCX, sharing a large 32 MB L3 cache. This the total amount of L3 cache addressable by a CPU core, and significantly reduces latencies for multi-threaded workloads. The "Milan" multi-chip module has up to eight such CCDs talking to a centralized server I/O controller die (sIOD) over the Infinity Fabric interconnect.

Zen 3 based Threadripper 仍然無期

我會覺得b550黎講 即刻跛足料d
前提係你接受到佢bios同埋聯強

一定 Server 食先

Data center果堆訂單優先D

問一問各位 咩時期編號開始係垃圾體質 買左8x4 3800c14完全超唔到頻 用緊darkhero板 最新bios

完全入唔到windows

Clear cmos 先

Debug led出咩？

Clear 左 莫講話debug 直頭係重at三次機逼我入bios

即係炒左野

你係原生3800c14 定 超頻上3800c14

gskil 新出個對 原生黎

試吓分2條ram先 怕抽到壞ram

芝奇 G.SKILL 幻光戟 16G*2 D4-4000 CL18 黑銀 F4-4000C18D-32GTZR終保, $6700↗$6900

台灣啲ram 真係平

現已夜深 聽日先試 真係比gskill 伏左鑊 如果兩條得咁點

如果有壞ram 成pack rma

3600c14 係ok既 但要開geardown mode 不過係1t 入機

認到32gb?

係

Gskill 台灣有廠

試下vddg ccd vol 改1.05v

聽日搞 thx

香港好難買啲3600 以上既ram

不過建議你之後試下2條 2條來做xmp 睇下有冇死ram chip

呢個大抽獎mode

代理唔入

Ryzen 5000 RAM Guide: Find The Best RAM For Your Zen 3 CPU

4條ram真係好易中伏，邊條體質差少少都即刻玩完
所以而家都係雙面Bdie算

下下都要問代理訂先入到一兩對

rma寄台灣都算方便

所以有得揀都盡量32*2
之前16*4 玩memtest有排等

買先煩
未諗到點買

識返啲台灣讀書嘅朋友

呆灣集運有冇得諗

真creator唔會想係usb bug fix到之前用amd

本身加咗張即刻破wbax200用Bt
有時用用下會冇咗Bluetooth toggle on/ off

點知睇Reddit教熄機斷Power cable撳開關掣卅秒

開機之後又出現番

睇返Dark Hero份memory qvl
唯一一set 4條ram 上到超過 3600 係 corsair 4000 cl19-23-23-45 4x8

個人認為呢塊板超ram係唔多得
我自己用4x32 3600
(冇錯呢類ram係唔使旨意超得高, 純粹係試吓邊個位會no post)
再上去明顯有道freq牆 3600上多一格都會即變no post

BTW 呢個塊話Dark hero係daisy-chain板
唔怪得插哂4條會收皮

不過冇記錯好多板500系都係轉用Daisy-chain
冇理由人地行到但asus就3600止步

無意中搵到鬼佬整理呢個底板list
詳細到唔識點形容

一直都有依個list

4月前有更新

Ax200定 210？

buildzoid又玩ram

越大容量 越難超

4x8/2x16仲係易超

上面果個咪4x8

我用緊msi b450m bazooka plus , 3200g + 2666 16gb x1 , 準備買2條3600Mhz ram 試下用睇下上唔上到3600唔知得唔得呢
之後再換3700x 就真係上3600,而家未換cpu 淨換ram 頂住先

zen+有啲難度 通常3200/3466止步
我粒2700插b-die都係3200先冇error

用住3200先都無問題，點都比而家single 2666好

200

我都係咁
AGESA 1.0.8.1嗰陣冇事
上咗1.1.0.0定1.2.0.0後開始係咁
我懷疑同usb單嘢都有一定關係
等上1.2.0.1

果張pcie WiFi card來

bluetooth 要插 2.0 header

Bluetooth部分佢係行usb嚟連

超ram 都係msi 好d
利申x570 godlike

正常係應該睇板廠嘅 QVL，定係 RAM 廠嘅 QVL

睇板廠先

之後先係Ram廠

係，同埋有個usb slot
我長期插咗手指做memtest
佢又detect到

如果而家想砌係咪唔應該等AMD出5600 non X?

我嗰套 G.SKILL Trident Z Neo F4-3600C16Q-64GTZNC 超上 3800 長行，再上已經唔知可以點改數值

遲d 換粒3700x 上去，散熱膏邊到買好呢
腦場25蚊大大支得唔得

屌 個問題係對ram 3800c14 8x4 既qvl 係用darkhero 架ma

買mx4

加多少少買NT-H1/ GC extreme

請問幾錢，都係腦場？
上網睇到thermaltake tg-50 好似幾好

1201bios 係正式bios來

可能agesa code 又改動左D野

試下vddg ccd vol 1.05v

呢代有冇non x都未知

兩隻都喺腦場有得買
NT-H1 ~$60
GC extreme ~$80
TG-50 係方便嘅，但係效能同H1/Extreme 相約

第一次整，如果有塊膠片guide 住會放心好多
拆舊cpu 開機著10分鐘就夠熱？？有無竅門呢

Intel就冇咩特別。
Ryzen就最好run prime95/Aida 64 FPU，heat 10mins先換U，廢時拔劍

用風筒吹得唔得

風筒吹小心吹到d 電阻呀電容呀脫焊

如果你用嘅係 原裝散熱+水泥 就真係唔好懶
一定要預熱再拆

好多人話AMD U好易拆又扭又剩一定冇事
去到拆Wraith prism就知味道

tf8

要左右轉下先向上拆

準備買zen4

記低佢先

有人講AMD易拆?

你係唔係平行時空
連登硬件台最一致嘅就係amd 原裝係水泥

換左ram set 左一次bios 之後入唔返去，keyboard 燈可以on off 但係黑畫面
跟復原咩疑難排解，uefi 設定重新啟動都入唔到去bios

我唔係話呢度
而係出面大把人一見有人問AMD CPU拆散熱就會話
你一定冇扭喇
你一定冇用正確姿勢去拆佢

clear cmos

amd 水泥就冇得救

nt h1 我用左幾個月果d 都唔洗燒直接成功

咁買依支
見到有人放3900x 美水用左一年放$2400 想買
但係驚塊b450m 唔夠力岩岩仲要換埋32gb ram

加多少少買b550 Unify
B450m for stock 3900x 勉強頂得住咋。

唔想換板住
換左ram+cpu 要回下氣先
如果用3700x 就完全無問題？

係。B450m 用3900x 要注意vrm 散熱

請問我用msi B450M, 3200G cpu, 剛換左3600Mhz ram 16gb x2
bios set左memory try it 3200MHz 18-20-20-20
而家DRAM frequency 1599.1MHz 正唔正常呢

係唔係只有bios裡面先睇到用緊幾多MHz , 入左window就睇唔到
而家我feel到桌面F5都唔係好順,同換ram之前好似無咩分別

Task Manager 可以睇到memory speed

No

Cpuz 有得睇

你之前用開3200mhz 其實冇嘢變咗

Updated to AGESA 1.2.0.1.

但係L3 Cache Read Speed過唔到1000 GB/S 正唔正常?

我之前係用2666 16x1 而家3600 16x2

唔該巴打,又學到野,唔敢上3600住驚奶野搞唔掂

Source : TOPPC Facebook Page

換u先好上

Thx
我喺pbo advanced tune埋EDC value都係唔得。
係U定係塊板嘅問題

beta version

想直接換3900x之後唔洗煩但係要換板先得

睇嚟要等下一個bios version solve this issue

應該有誤差

試下唔改edc

upgrage b550

EDC Auto 不過都係有落差

等於買多粒3700x

可以同林董講

Giga B550 VISION D-P ?

Vrm : SiC651A > AOZ5312UQI

3600 ram行3200 的話應該可以再收緊啲cl 值，3600 c18-20-20 嘅ram 行3200 c16-18-18 應該冇問題

收緊cl 值之後 用落會有咩分別

跑benchmark 會latency 低啲，實際用落亦會爽快少少（雖然應該唔會好明顯），但tune 完ram 記得用RunMemTestPro 睇吓有冇error

唔該巴打，今晚返去試下

多謝各位巴

條crucial ram 好野來

Yup
條條都差唔多價錢 USD200 左右
但係佢16CL 人地18、19

Micron 靚果堆chip 比自己用

我每件都USD200 左右
CPU 300

百幾蚊再加上可以碌卡
用MOX 卡即95折
加埋amazon gift card 儲值送2% value 抵消咗外幣簽賬嘅1.9% FX rate mark up

講起Crucial 明明一條龍自家製大廠但我以前隻Crucial SSD C300 毫無徵兆情況下死咗

Intel, Samsung SSD 就一直健在
所以雖然好唔鐘意Samsung 不過都揀咗980 Pro

唔知有冇底板可以控制CPU fan 低溫時停轉呢？
google 咗
1. 好似PWM 就一定去唔到0% fan speed
2. ASUS 唔得

唔知MSI, Gigabyte 板得唔得呢

不排除係早期ssd技術不成熟 撞正抽到壞ssd 都不出奇

Msi板都ok 用返佢果個drogon center調整 fan curve

我塊gigabyte b550i全部fan port都可以set 0%

果然呢2個牌子係得

早幾日買左Crucial Ballistix同款黑色15號出左貨

原來黑色係俾你買咗
我揀黑色既話好似要等到4月佢先會出貨

我買果陣佢都話4月頭出
突然間早左出貨

我粒5600X 都係咁

RKL-S i5打價格戰
AMD要出大貨了
(FF)

藍寶轉新代理

前F代職員成立

想問吓rx 6700xt 係咪聽日開賣

正確嚟講係美光而家已經冇再賣ic俾gskill corsair adata之類
全部俾哂自己crucial去賣

痴線 又分家拆舊招牌

amazon us個日子你當參考就算
佢特登預到好遲防止自己張張單都俾人claim late delivery

I see thanks
咁佢今日出倉預計幾時會到

打俾順豐催件有冇用

催SF冇用
而且SF一接到你件貨佢仲急過你
頂多就你係amazon落單之前開prime等佢可以優先同快d將你件貨派去ship
non-prime通常就算佢有現貨都會過至少5日冷河

不過我最多都只係等amazon有free prime時而我又啱啱好有嘢想買至會去拎佢個free prime開嚟用
non-us resident開prime效益始終比較有限唔係咁著數

Thanks 佢成日送prime 試用 我好彩今鋪又有

Corsair Adata Kingston 仲係有micron chip

上網睇完都係唔識用都係算數

3200G暫用就有佢喇
廢事左tune右tune完用一陣換新u又要轉返3600行
超ram手調timings其實都幾消耗時間

就算換左3700X後都唔試了

呢個就睇你有冇latency強迫症

latency 係實際使用個陣有分別??
我感覺而家F5 refresh 桌面好似唔多順, 有少少delay咁

Zen+難超D

上Zen2 可以正常xmp

主要係想壓低呢個數
每經一次system ram個延時都會係4個數字加埋
AMD 因為行chiplet, memory 延時係會比intel高
不過ram超得高係可以壓到50~60ns

巴打我同你既read write copy 個速度點解差咁多既

話說我之前用Apple silicon M1 裝 parallels Windows 10 ARM version 行aida64, 佢memory latency 好似20頭ns

M1架構唔同

佢行quad channel, 你得dual channel

你要拎同你同粒U同架構去比較
如果係冇igpu ryzen仲會有1ccd 2ccd cache之分

焊system ram入cpu pcb嘅優勢
其實蘋果肯落力整 arm要超越x86並非天方夜譚

咁遲D換左cpu再試下先

原來係咁

TPU 6700XT review已經出爐
各AMD愛好者可以入去望梅止渴

Air

yes
有光速既物理極限, 佢真係走線短好多

希望hiend chips 會用HMB2

AMD公版卡採3熱導管+銅底散熱, 同樣有背版但冇導貼

IR35217 + NCP81022N
唔知9+2定8+3供電

btw, tpu 話按照reviewer guide 呢張 6700xt公版應該都會係用石墨貼
但佢拆出嚟張卡就見到係散熱膏

冇導貼

9＋2
不過後面冇ram, 加左導熱貼都會涼好多？

貼係ram背面叫做可以壓低多1-2度嘅
話哂塊背板唔係msi果隻膠

Asus msi giga 3間廠已經出左agesa code 1201 bios 修復L3問題

USB問題要4月初 agenda code 1202 bios解決

Anthony好正，已扯

AMD's Next-Gen Van Gogh APU Shows '256-Bit DDR5' Memory Support

ZEN2 4C, RDNA2, 256bit IMC, CVML, 7.5-15W TDP

我估應該係類似老黃Tegra嘅產品
for入門深度學習開發板嘅SoC

256bit LPDDR5 @ 6400MHz
Bandwidth可以去到204.8GB/s

佢igpu 規模應該冇咁牙膏😂😂😂😂

SSD係DGPU上面？

B550

明顯gpu 果D廢熱

燒gpu 個時呢兩條ssd都係50度,以為都ok

AMD Navi 23 with up to 2048 Stream Processors and 8GB GDDR6 memory to launch in April?

其實有冇人同我一樣中Pcie4.0不穩，之前一開始唔知咩事搞左半個月都係咁。 之後係有朋友提我先知咩事。 最後set好咗用左兩個月左右 前日又開始嚟了 又要調FCLK同SOC好麻煩，又唔想轉行PCIE 3.0

延長線？

換完塊版cpu 人手超穩定唔返4.6明明之前1.225v都行到15分鐘fpu
宜家上1.275 v都唔得

夏天了

無 直插都係咁

汁係到 不過大陸網簡體嚟

Soc過高會影響pcie 4.0

正常3800之後先調doc

Soc

冇轉
只係多咗間

問題我用Auto會奶野已經煩 前排已經降到SOC 1.0 前幾日又開始彈 ，琴晚直接關XMP FCLK用1800 SOC用1.05 今日收工返去睇下有冇事先

正常3600唔使調soc

我都係, xmp 3600會出事
手動3200先冇事

我堅持用緊3600

插兩條個時可以3800開機 但benchmark 數字唔靚

4條應該都上3800的

點解咁講 4條難超d wo 試唔試加ram 電到1.6好

大電不一定有奇蹟

我果2 pack crucial 3600c16 2x8未放出去之前有試通3800上到

好穩定

試下重新插過ram slot 可能接觸不良

殘體注意
[CPU] CTR 2.1 RC3限時分享至3/23，內含BIOS設置（完工）

琴晚set完開到而家都無事

AMD Expected to Become TSMC's Second Largest Customer

AMD significantly increased its purchases from TSMC in 2019 — 2020 as its market share and shipments increased. Sales to AMD accounted for 4% of TSMC's revenue in 2019, increased to 7.3% in 2020, and are on track to rise to 9.2% in 2021, according to estimates of The Information Network published by Seeking Alpha. Even if AMD does not meet the analysts' expectations in 2021, it will still significantly increase its purchases from TSMC after it merges with Xilinx in the coming years.

係1usmus真既2.1 定係盜版/抄既？ 好似唔係幾信得過

應該係真(盜版)
1usmus係patreon release左2.1 RC3. 條友應該做左patron, 然後download左, 再未經同意就放出嚟.
我見佢個post既content都係同真嗰份一樣.

2 ram slot設計易上 加上b550有新記憶體走線

法國塊板有問題嘅USB 3.2 port都係chipset提供
無論插2.0定3.x嘅devices都認唔到

Giga 唔係出左1201bios?

Update咗都係咁
而家諗住clear cmos睇吓點

等下4月1202 bios

不過giga 放bios 出來都未必快

我都換板了
係諗住放二手前fix咗佢

暫時改左3.0頂一陣

啱啱disable USB legacy support就ok咗

我唔換了
上哂水

Asus都CLS，真係冇個新BIOS唔負優化
X570+5900X啱啱為左L3 cache fix up左3602，single core連5G都boost唔到好耐先見4925M，CPUZ SC 672跌到661 MC 9900跌到9700
再之前個bios 2204求其boost都過5G最高5.1G，再咁負優化落去zen3都變zen2

有

噉我 up 唔 up 好

版本 3401 測試版本2021/03/20 20.43 MBytesROG CROSSHAIR VIII DARK HERO BIOS 3401"- Update AMD AM4 AGESA V2 PI 1.2.0.1 Patch A- Fix USB connectivity issue

Fix l3 & usb問題

L3 唔係 3302 fix 咗喇咩？

3302已經fix左l3

原本上去係搵 RAM Cache 個 software，點知睇到有 BIOS 更新

我粒5950X single得630
果斷決定棄zen3坑轉返tr4
本來40%差距變做得返20%差距

唔轉 sWRX8

新bios Boost 保守左

貴咁多
加埋我TR4 U同板都2手
計返只係同5950X+Dark hero再貴少少

但係 Zen2 唔係差過 Zen3 咩

粒u係stock bios已經表現水皮單core唔掂
再俾新bios負優化真係dum波春

新果個beta bios fix usb

穩定好多
至少粒嘢相同ram set可以玩到3733/1866
而我果塊x570+果粒5950x係3600打上就直接no post

Asus已經開始放出1201 patch a beta bios

為果少少L3 performance真係得不償失

beta 慢慢等

問題係原廠唔fix 用家就一直回報呢個問題

ITX板啲插頭迫埋一齊每次抽插真係好辛苦

why ?

硬食咗咩板？

1200w

各位巴打點睇MSI MAG X570 TOMAHAWK WIFI 見個VRM好似幾好

呢塊vrm ok

650w up

揀咗Antec hcg gold 650w

thanks巴打 唔該晒

你塊板應該已經收到fix usb issue beta bios

請教各位塊板已到香港順豐但CPU 仲未上機
可以點J 住塊板先

可以索下pcb 陣味
或者可以轉pizza咁轉佢

板要下星期先得閒上
我都好期待用共碩built in嘅noise cancelking
同埋又要做實驗睇吓可唔可以用到R5 1600, 仲永續緊

有大陸痴線佬買左合共20粒5600x & 5800x 做體質測試 睇下係咪有不同週期分別

Warning : 大陸Link

睇咗片 佢個體質分係點得返嚟？ 想試下我粒5600X究竟有幾好

amd v/f ?

Fix 到usb但io降速 唔知慢幾多

會唔會fix完強制跌速落pcie3.0

Fix完 仲係pcie 4.0 只係io 有輕微影響

Thermalright 真係良心企業

免費補AM4 cooler mount

唔知arctic會唔會補返rev4 個mount 外國好似係可以換

搵下a sir

想問吓各位師兄
換cpu嘅時候燒機係用咩software?

aida64 fpu / p95 small ffts

5900/5950x 用邊塊板

要咩io ?

冇特別要求

msi x570 tomahawk

咁dark hero 同 msi unify 呢

有$$$咪上

X570 tomahawk 係 15xx ~20xx呢個range 內 抵買

去肥花收對2x8 3200c16

呢啲點？4GB DDR4 用完易唔易轉手？
主要唔想咁快去咗堆填區

肥花唔係有對Geil evo 3200c16 2x8 $600

係咪冇白色mb

之前有對垃圾2666 不過掉左

有上giga b550 vision d / asus b550 creator

ASUS ROG STRIX B550-A GAMING ATX

giga 嗰塊好似貼左幾塊m 巾咁撚樣
creator 好似唔係白色， b550 a gaming?

白色好少

Asus b550 gaming a

Giga vision d

之前想砌全白但根本買唔到白色3080
結果買左suprim

咁你用咩板

b550 gamimg a 夠唔夠用 會超到4.x

本來買asus prime,但係後尾無白卡就轉左msi b550 carbon

有d後悔唔加少少上unify，ram我一時沖動買左g skill royal 3600c16 b die 配carbon好似哂左

5900x果堆用好少少

咁為有用dark hero

B550 unify

用緊2700x都有一段時間，但係最緊rend圖都已經唔係咁夠力，想問下5800x 同 3900x 邊個會好d?

B550 unify (x) 正嘢嚟
用5900x or above 而且冇io要求一定買呢塊

想超ram好強烈建議msi

Render圖 3900x😊😊😊